# Что такое git bash?
Git Bash - это командная оболочка (shell), предоставляемая вместе с программой Git. Она представляет собой командную строку с поддержкой команд Git и набором утилит, которые позволяют взаимодействовать с репозиториями Git на компьютере.

# Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда git pull используется для получения последних изменений из удаленного репозитория Git и автоматического объединения (merge) этих изменений с текущей веткой.  

Основное отличие между git pull и git push заключается в направлении передачи изменений. git pull получает и объединяет изменения из удаленного репозитория в локальный репозиторий, а git push отправляет локальные изменения из локального репозитория в удаленный репозиторий.  

# Что такое merge request?

Merge request (запрос на объединение) - это функциональность, которая применяется в системах контроля версий, таких как Git, для предложения и рассмотрения изменений, внесенных в код проекта. Она позволяет разработчикам предлагать свои изменения (например, новые функции, исправления ошибок) и отправлять их на рассмотрение другим участникам проекта.

# Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Основное отличие между git status и git log заключается в их целях и информации, которую они предоставляют. git status предоставляет информацию о состоянии файлов в рабочем каталоге и информацию о текущей ветке, в то время как git log предоставляет историю коммитов с подробностями о каждом коммите, такие как автор и сообщение коммита.

# Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Сабмодуль (submodule) в Git представляет собой ссылку на отдельный репозиторий Git, который может быть включен внутри другого репозитория Git. Это позволяет включить в проект другой проект в виде подмодуля, чтобы иметь доступ к его коду и отслеживать его изменения отдельно от основного репозитория.  

Чтобы добавить сабмодуль в репозиторий, можно использовать команду git submodule add.   
Пример использования команды для добавления сабмодуля выглядит следующим образом:   
**git submodule add <URL репозитория> <путь к директории сабмодуля>**  
Здесь <URL репозитория> - это URL удаленного репозитория, который хотим добавить в качестве сабмодуля, а <путь к директории сабмодуля> - это путь, где хотим разместить сабмодуль внутри репозитория.

wagstaff
traversd
starkmar
